牛市一期

牛市第一期通常是在市場最悲觀的情形下出現，當時投資者對市場已經完全心灰意冷，他們不計成本拋出所有的股票，準備離開市場。其實這才是真正的入貨良機！因此，那些有遠見的投資者，雖然看見整體經濟仍然處於不景氣的階段，利淡的經濟消息接踵而來，但已感覺到市場正處於黎明前最黑暗的時刻，情況即將會有改變。於是他們開始有耐性地限價買入，市場的交投漸漸出現改變的徵兆，成交當時雖然還十分低沉，但在回升時已見有微量的增加。經過一段時間的低徊，大部分股票從弱者流向強者手上之後熊市便真正宣告死亡，另一次漫長的升市亦屆開步了。牛市第一期經過強者有耐心的吸入後，大市開始穩步上升，每一次回落時的低點都較上次為高，於是引來新的投資者入市，形成大市上升成交增加的現象。這時候上市公司利好的消息開始出現，公司業績好轉，盈利增加引起投資者的注意，進一步刺激入市的興趣。

而家唔係熊二咩

龍市

龍5呀